（civil)有冇工程撚已經想轉行

做左1年ge 覺得呢行前途真係麻麻

BSE都想轉行

日曬雨淋 又大壓力

有冇civil 撚

邊單

consultant？

唔係 大判

唔自爆了

咁轉邊行好

once you try civil, you will never go back

讀緊civil yr3
已經決定grad左唔做civil

讀完mech有咩撈

岩 真係唔好做

做左兩年 頂唔順 好想轉行

點解?
遲d 有新界東北，填海，，應該好多job 做

CIVIL撚表示日日出海無野做

人地講緊唔好做
你就講多job

十大基建除左西九文化區 新界東北 其實都差唔多起貨 到時又會有大量有經驗既人流返哂出黎爭 根本呢行都夠人

做左3年 準備過埋年轉行

做大樓

真係唔好做 就算有job香港都好撚多大判會爭標

轉咩？

政府工

中國佬搶晒D job黎做

多job咪仲撚多野做

做左6年CIVIL
心已死

civil俾狗做
成撚日ot

唔係做 engine?

比狗做

咩位？人工幾多

狗 15K

大判都大壓力??
做咩job?

利申我都係 拍住d rubbish subcon

15k 日曬雨淋

做contractor 日曬雨淋 返6 day 朝8/9晚6 唔駛ot
做consultant 返寫字樓 返5day半 朝9晚6 但ot數多過人地contractor返6 day

真係睇你點揀 得入政府做先真正做到work life balance

係時候要推介工程界荀工ws2

有，心郁想轉

做contractor都要ot

工程狗想轉工

好想轉做政府d二級XXXX主任

3年30k 都轉？

Main con就吊柒啲sub仔啦

利申sub仔日日帶老母翻工

我真係屌你地屌到冇氣 已放棄

有咩行可以轉

想求其考一個政府工就算
工程真係俾狗做

BSE轉行中

開左scheme未?

有呀

咩U先

lm

我都係....
行完 scheme 就想zhuan

大陸拼音

大家咩人工

BSE撚表示唔撚想做
低人工又要比人係咁追野 好鬼攰

若要生活好
咪撚讀/做Civil

如果你係真心，你有無諗過係你自己個人太廢？

civil撚夠鐘起身番工

遲下遲下，即係幾時？遲到我退休？
你依啲job我聽左十年啦

多job = ot 到仆街

依家都已經成日ot
Consultant

Same, 已經轉左去政府d 二級xxx主任

啱啱入U仲揀左Civil

其實大家都係唔想新人入去同你搶飯食

好波 鄧你脫苦海開心

講真唔會餓死 但真條係累撚死

係aco都要ot既香港
仲有邊行係唔洗ot?

返左一排consultant已經覺得唔啱自己

做保養物管工程好唔好d

講緊每日都最少個幾鐘
趕野收9點至凌晨wor

做design野,計數畫圖都好慢

汽車工程撚，污糟，人工又低

consultant好悶

做左六年 想轉行 大判
公司賤價接job 上家玩野又驚死到仆街
收CJ 十個人黎收貨

做六年 sub 仔？

唔係話無前途...但d 野又煩又悶，想像唔到升到做E 或更上級既自己，，應該係話唔想升上去

只係做雞同高級雞嘅分別...

有咩工唔悶啊
其實只係想可以準時d收工
但係轉行career path又冇咁好

成日諗緊還完d loan 之後減薪轉行，但又諗返自己讀個學位返黎為咩

你用三/四年去讀個 degree 返黎
但係你仲有幾十年工要打
你咁諗完全係錯

睇完你地咁講 決定唔到下年揀咩Maj

利申 yr1工程撚

當初點解要為左 IC 讀 civil 搞到要出到黎乞食

Ching 講得好 積極考慮

2年 18k

不過我都係有口話人無口話自己
講左轉行兩年都未轉到

做到仲洗講 即走添啦

hku 搵食唔係civil,ee就係cs

BS狗無知一問
其實有幾多civil 人行完scheme 4 年考到牌？
C+0 叫唔叫到30k？

大判唔好做咩？

利申 乾收銀
想轉去大判

要轉可以轉去邊
做金融才俊?

做左6年都係垃圾野
位又上唔到又考唔到牌

FG果陣得10K昨屌你老母

呢家做緊果間公司最後一單JOB就完 又投唔到新JOB

等炒

Surveying 都想轉行

4年考到牌應該少過2-3成
因為出到黎做野已經好煩
仲要放假寫logbook準時完成
30k有既

讀緊，想轉envt不過香港行頭窄

得罪講句 BSE做成世都係垃圾

唔得罪 好認同

好撚想轉行

真心屌你老母今日嘅我ot無極限

趕頭趕命工都無得扮

做緊保養 28000 五天唔洗 ot 好爽啵

原來計計埋埋同BSE其實差唔多

做civil十份有九份工都返六日

無咩理由姐
呢d 係ive fg 人工，六年都唔加人工？？

@Tim 少

做六年都係咁就要諗下係咪自己問題
返份濕鳩adidas Nike sales六年職都升幾轉

轉邊行?

番左半個月
準備quit

不過講下做contractor同consultant點辛苦法

轉行既話有乜野career path唔太差既可以考慮

呢家做緊人工島工程狗都係15K
大判港灣D人都係18K左右

AECOM班I都係得果3萬令

你地會唔會諗得太撚美好

反正我下面班工人屌你老母個個2千幾蚊/日
我得果幾百

之前做 Main Contractor , 地盤乜9都關你事
小至冧左水馬，大至同錢銀合約嘢
成日比上家，甚至判頭屌
十個煲八個蓋
一星期返六日就不在話下啦
其實做嘅嘢 laymen 都做得

而家啱啱 secondment 做 Consultant,
感覺無咁 multitask
但真係要熟書....

Contractor日曬雨淋行行企企, 比上下家屌老母
Consultant跟進comment改完又改, 不停run機計數check數改圖
除非你好彩入好team/好地盤啦

做main con/sub仔真係要好襟屌先得 成日對外 毒撚性格 唔識擦鞋就仆街 做consultant計數 畫圖 英文要好 快狠準 不過我都想做

英文好唔同意
我以前有鬼佬有信出
成日講寫英文
而家全部香港人 又計數
反而少用左

乾收銀除左人工低d 狂ot 你覺得係咪好做過main con？

利申做左一個星期mc就辭左
依家做緊細consultant 做左2個月
心思思想轉行但又未有詳細規劃
政府工太難考, 其他唔限major既行業
Career path又好似唔係幾好

2樣都難做, 睇下自己適合邊樣多d lor

屌我覺得係㗎
可能我唔係好鍾意成日接電話同 multitask 啦
同埋 main con 真係好多嗱咋嘢
見識完就算
一年後都唔想返番去

想轉精裝修，好似幾易做，有咩大公司行頭岀名

呢到既係大學生定ive

講真 如果你入唔到 HKU civil 不如唔好讀算啦

hku civil 2nd low

讀到第3年已經頹左冇興趣
依家做埋野更加想走

consultant 計數/出圖/出信係左抄右抄姐
我見好多consultant 英文麻麻

（利申：乾收）

呢個年代都要返6日 真係好枉讀咁多書

大細電，輕輕鬆鬆

做過大半年乾收就走左
出去開會咪又係比人屌 又要瘋狂OT
見啲同學出面加左幾次人工 又要加得多
自己連B仔都好似比乞衣咁

乾收 不了

咁多位ching
點睇EE

做緊
無想像中咁好
本身諗住去R袋 點知唔係既

二級文書主任

都係狗

開會俾人屌即 main con做狗 日日帶老母返工呀

有冇巴打成功轉行 ?

深感留係呢行多一日 人生一日都唔會開心

無讀過書要返六日都算啦當自己折墮
讀完都要咁真係為乜
是但一份垃圾飲食工都六日假
人工又未必高人成倍
見d fd掂親地盤果類都五日半工起

Ic? Imperial college?

Consultant 3個月

唔夠人之下瘋狂amendment
大半個月要chur一次
次次都交垃圾上去

聽落係chur一星期抖兩星期
但事實上係chur晒 因為要執手尾

呢個真
地盤佬仲高人工成倍

轉啦

冇degree？冇degree去做技工啦

係

Civil 唔做G 仔真係好難捱

一人睇10個job

做consultant顧唔掂自己顧唔掂project 冇人幫到手

咁做乜好

但有冇鑊氣 俾人屌先？ 做死都好過俾人屌死

G仔 grad e？

你最多唔起香港做or轉行姐

華人地區好唔尊重D技術位 所以國家先咁垃圾
知唔知個社會咩人支撑呀

CEG
GEG

做邊間咁慘

應該冇做起新樓個d咁辛苦掛

認真做6年sales 都唔止15K啦。至少18
waiter都升到經理有18K啦

做乾收銀起碼用到你知識 你做得野冇人會屌 頂多chur
做main con仲要處理埋d人事野 同人鬥惡 講關係 可能我講緊科文做前線依d垃圾工 做ae rse可能會好d 不過又係俾阿sir屌

rse都要俾人屌
邊個夠膽屌

召喚笑波子

其實d人成日講做main con 肯駐地盤人工加得快 大佬果d係補償金黎 日曬雨淋 俾毒蚊針 長期沙塵入肺 返6 day工 咁做落去命都短幾年

咪係，講埋咩背景公道d

做寫字機...明明當初讀工程就唔鍾意寫野。而家d政府工程，事無大小都寫寫寫🤢

政府啲工程又即係文書
乜柒都外判

咁就無 不過唔係咁hea
一個人睇幾個盤

土木不知幾好
Fresh grad20幾k
大電就真係垃圾啦
又辛苦又低人工

各位DSE雞一定咪撚讀大電

乾收乾 冇人教你 上司唔得閒理你
然後啲新野你唔識 做錯就屌鳩你

咁唔做判頭 科文 管工

真係唔得閒理你

因為阿頭都一個人做唔知幾單

算係工程related 嘅主任，唔升職max 已經pt 27 28

你會發現做左幾年之後都係2xk
人地做big4 兩年已經高人工過你

岩
話晒係professional
又要寫logbook又要cpd
牌又難考
都係得咁嘅價

一大civil final year ，已經揾定其他工，本身有大判請我，我都唔做
做完intern feel到Civil大伏，做狗

屌你啦
一chartered左土木起碼35k囉
土木不知幾好市
唔想人同你爭食？
各位dse雞如果predict自己得個24 25分土木一定係除左護士之外最好既選擇

公司charter 28k
有scheme

又水人入civil
Charter 要幾多年呀，仲未計大把人唔係一完scheme 就夠料pass
人地big 4第四年就35k up啦，你第四年scheme都未完呀
大判仲要係地盤食塵，翻6日

識朋友chartered後跳去做F字頭既外資consultant
40k

不是fg 17 18 k?

搵緊工

Dse雞同year1既同學仔咪撚聽呢到既人擾敵
土木真心唔錯，容易搵工

識好多護士
基本上冇一個想留返做謢士
但耐何太專走唔到
師兄係打手？

根據ICE 平均6-7年先考到牌

6年60k

做緊政府to 準時走

土木搵大錢哦

點解次次睇親civil工都話唔好做，我自己唔係做呢個，但我有fd一個ive一個city

岀到嚟都係2年搵二皮幾三皮，問佢有乜做，都係做一兩個鐘，其餘時間行行企企吹水tea time，爽到冇諗過走

咪臭係
成班人擾敵
不過多左人爭食係真既

咩類型嘅公司？咩類型嘅工種？

Degree
Mc/某d大consultant 先有20-22姐
細d既c/sub-c 同其他consultant咪又係16-19

6年好正常
當你6年有40k
人地big 4, 6年都50k有凸加做緊manager 啦
Civil main con仲翻緊6日8點長短周，翻工遠又食塵出汗
出面已經話big4係狗做，但望落都正常過civil

40 main con就有

consultant 得30k

係, 做main con 一世都要返星期六 一世都係做地盤佬 唔會有正常既人生

大學civil grad 做狗啊，同big 4 比性價比真係差到hihi

當初真係後悔冇讀bba

Consultant d價真係西，又要勁ot，如果structure 就更仆街
讀完大學一世都要翻星期六，對得住自己咩

仲未計civil degree唔易讀，course又難過人
出黎6年30k,做過EO都吊打你專業工程師

星期六真係好痴線，人生就咁一世玩完

F字頭邊有咁高價，c+5 或似上做到se 就可能有

做山泥傾瀉果間喎
佢肯撚定冇C+5
佢30歲都好似未到
不過佢係勁既
4年神速chartered

而家同賣鞋cmwong 齊名嘅

W字頭？

最緊要係year 1 2甚至3既同學仔 屋企冇太大壓力既話申請轉讀cs ee

就算civil唔慘 前路都一定唔夠呢兩科鬥

香港/大城市再走落去點都係轉科技社會 變有咁多基建起

smart city

有時睇大環境真係好重要 5年10年後睇番就明變化幾大

4年前我就係冇揀cs後悔緊

我知邊間，果間出名低價

做工程嘅人真係好廢又鼠縮
上面有堆人連開公司名都唔敢

估WSP咪照直講WSP囉，仲喺度W字頭

啲工程老闆咁小家仆街含家產 點知會唔會亂告誹謗

屌你香港大撚把基建要起
最肥果浸都係土木食哂
家下EE工都冇得翻
CS可能中年失業
土木長做長有

Civil唔會中年失業？未見過main con炒人？

咁易告人律師樓大把生意啦
知唔知告一告要幾多人力物力呀
事實連講求形象做勁多門面嘢嘅big 4都唔會告

用廢人嚟形容你班人都多餘，用庵人就啱喇

做咩唔番學呀

炒完過多一兩個月你係 chartered 左你怕冇靚offer?

我公司成堆chartered engineer 4皮唔夠係到，靚offer 係邊？又係你醒唔驚無？d 老細就係用百中無一個d 成功例子係到昆d 人做，做掃街都會做老闆la, 你唔去做？現實係好撚人civil 都係好撚辛苦比人撚重要社會上係無地位無voice

HKIE正仆街黎
工程師係社會形象咁柒都唔去做野為我地發聲

Hkie 會長有份整臭工程界嫁

can't agree more

四年有幾難？

HKIE除左cap水之外仲識啲咩？

同埋同學仔唔好ff太多一考完牌人工跳去50k up

除咗亞粒同政府比較多人4年考到外
其他公司一般都冇咁快 當然每年每間公司都會有一兩個例外既

好多人以為fg 20k，4年後完scheme 就double 有40k之後每年加上去一年加5k，十年有70k

事實係未有牌之前唔會有30k，有牌仲要有位升都係30k左右，大把人做好耐都係40k
Consultant 成現SE十年經驗 狗衝入政府掙個E位就知咩事，人人目標就入政府，人工高過全行

當做到30歲 先發現自己脫離唔到OT生活 人工就唔係高 仲要擔心中年失業 真係好悲涼

屌你土木已經係工程界最有前途果範
其他engine真係完全乞食呀屌你
真係心在福中不知福

講多d真話點醒讀緊未遲既civil學生

當積下陰德

做左一個月已經覺得冇前圖可言

公道講句 做工程 比上不足 比下有餘
人工 前途 工作量都係

大環境真係好重要 宜家連ibank都prefer有programming background

點會係廿一世紀讀傳統工程...又唔係易讀

香港發展一般lag外國一般時間

宜家美國cs係食物鏈最高層 civil係揀唔到其他先揀

香港再慢都好都會朝呢個方向進發

利申 身邊學霸上年已轉讀cs

唔想有多d人食個餅就阻人入行

美國讀civil, d人會讀transport ，起碼美國transport planning 有得做
全世界講big data 年代，civil乜都唔識，現代stem ，好似唔包civil 咁
早日轉行，起碼依家班商科佬仲以為你讀civil好勁好analytical

仲要civil一d都唔易讀 完全好似用錯力開門咁

吃力不討好

讀緊civl 先yr3 點算
驚驚地

fresh grad 無人請

轉唔轉到cs? 或者FG 去in Big 4 都好過civil

度高枕頭考慮cs 問下year 4行情係點

我地岩岩出黎做完intern好多人開始醒 開始明點解總有人係工程po唱淡civil

個個爭住報政府 特別係班學霸

civil去big 4都得??!

得，mechan都有人入到big 4，當然你要識包裝自己，唔好成個地盤佬/毒撚咁

身邊見唔少成功例子

Big 4 唔洗acct degree 都請

我地呢d讀撚完個civil degree，做過intern翻過工先知中伏
做過client, contractor intern，講真見識過就唔會想做，班大佬d仔女都唔會讀civil，做過你就明，唔信邪咪自己去試

Swire Techanical trainee 都23k啦
client一向大細超開 係唔係親生仔個待遇 機會都係會差好遠

的確係，公司會比conversion 你讀，讀3個月，讀完就等於account major
Big 4扺唔扺捱就見人見智，但係civil大伏就一定要廣傳

AECOM
GE已經20k啦屌

Block 佢無用la, 自己慘都唔想d 師弟入行做狗真心。。。

放心
年年土木都收爆哂人
同學既眼睛係雪亮既

清中肯，其實點解要閙到工程好差，其實性價比又唔係好差姐
30嵗鬆d 三萬中至四萬，都講緊全港top 15-22%
水泡科既收生成績，人工贏60-70%大學科目
雖然都要ot, 但至少唔會好似big 4 做到心臟病發，時薪圍返咪差唔多。
仲想點丫

香港幾乎係冇transport planning

c&a 仲請緊

有朋友做緊大公司，3大civil grad，佢希望30歲前50,60k ,有沒可能？
d資深civil engineer都話civil好境，考牌後，10皮都有，做政府既。

識貨，IT 最好，我都有fd做緊ibank it....5 皮幾，佢遲d升senior 應該有10皮，仲未計bonus

巴打轉行做it?

咩大公司？client定consultant? ，client親生仔仲可能有機
做政府就永遠有工開嘅，但你入到政府上到SE就係囉，但全行目標都想入政府做SE

坐地盤辛唔辛苦就睇人架姐
有d人係唔鐘意坐寫字樓
地盤做到攰可以蛇又有得飲茶
星期六都唔會真係有人做野啦

利申: main con狗

3-40k top15-22%係全港個人嘅income statistics,唔係有大專學歷嘅income statistics

你都係屌sub仔o即， 我要屌埋architec, 顧問同大判呀

一日到黑係貨櫃做野 有需要先落site睇野 夾野 梗係爽啦 foreman 判頭 管工依d前線真係狗也不屌

聽佢講，A字頭。
咁政府呢幾年咁多project, 應該好多engineer job vacancy 比人去apply? 應該多勁人做政府

你老母就係垃圾, 我做消防又舒服, 3 年已經有28k, 雖然唔係咩高人工, 勝在workload 正常, 多數都係番五日, 有時無野做無咩call, 3,4 點收工, 你慢慢打飛機啦civil 仔

星期六要唔要做野都改變唔到你都係要死返地盤既事實

人地星期五happy Friday 點玩都得 你就要就住就住
星期六想訓到幾點就幾點 想同屋飲早茶又得

永遠失去正常人生

睇完個po笑撚左 睇嚟上面班清真人應該係廢撚到無得再廢

咪係
同埋平日雖然有得蛇出去食下 tea
但我寧願返 9 點訓多陣好過

轉survey輕鬆啲，起麻唔洗俾人屌

成班人係到唱衰civil都唔知咩居心
唔通你唱衰civil就會幫你入到政府咩

就算同其他大學生比較/pro-rata埋通脹，未去到top 10，但都top20-30 掛。
個個都知做醫生/牙醫/律師/Gbus好，但以勉強入大學既成績，相信已經係最好選擇。

Hku civil叫勉強入大學？Ust civil都唔係勉強啦

好似hosing ws都辛苦。

我13年入行 做判頭測量 兜兜轉轉做左皇家蛇 人工冇乜點加 萬零蚊 好在唔洗點做 are wsii AI 都落site 多過我 日日打機睇戲麻醉人生

大家諗住行scehme 上charter 真係冇你想像咁易 一尼冇咁多位 二尼要識人先比你落site 吸經 一個are 親自同我講 我亦見唔少做左五六年都未有得上

你話civil 好冇做 一要識人有人照 搵工叫價待遇可以差好遠 二就係你叻就唔洗做尼行 餓你唔死彈你唔起 我做測量仔都試過頂科文野左夾右夾擦鞋都唔掂日日比人照肺玩菊花

印象中2017 大專中位數係15k
Civil 起薪係唔差 但升得慢

係咪判頭打自己工呀 未見過返地盤可以返5日早收 除左工人果d日薪工 鍾意返4日都得

宜家好似year 2先分stream?? DSE 20頭-20中唔可以話係高分掛
仲有poly city 既civil 同後門

係既，好多時4-5萬真係cap咗

civil 後門唔一定差過正門既
Civil HD唔易讀

civil hd好撚難讀 千祈咪濟 認受性又差過人

起薪無人講差
但跑5-6年實輸鳩晒

Engine 都係打份牛工

餓唔死你 發唔到達

想搵大錢應該要去ibank

Nben

識人讀Hku gbus 都入唔到ibank 呀
Engine 撚憑咩入Ibank呀

問心呀 讀得engine公開試都唔慌好啦
搵到三四萬你咪執到囉

咁係你廢
身邊大把勁人讀civil出黎好好pay
你入到arup個d咪得

勁人係civil 咪好pay
但如果eD勁人唔做civil,做finance可能仲好pay

有幾好pay?
5-6年咩人工？

ARUP 好PAY 笑撚左
對比番其他CONSULTANT 可能係

想quit了

唔好啦 quit 左真係要去放針架啦

你肯定30-40k 係top 15%
我肯定 civil牌難過做教師拎教師位

我覺得係人嘅問題
利申 做左4年consultant 30k 未有牌

佢4年，都40k
會唔會係人既問題?

利申:佢唔係靠人脈

kong u？

工程最大問題係老屎忽文化嚴重，rs_舊果代好多後生果陣都hea做，叫雞飲酒賭錢， 到以加呢代壓榨d後生， 問個幫辦 d乜都叫我睇method statement 同spec，咁高人工請番黎把撚

乜撚野佢？邊撚個佢？你知唔知arup完scheme幾多？之後一年加10k呀？

大家都係講返自己真實感受

佢係指我個fd
加幾多關我撚事?
我知佢依家係呢個數咪得
你做唔到唔等於人地做唔到，你唔撚得咪收皮囉，咁撚柒燥，講撚哂粗口做乜撚野姐?

見到你講野7下7下咁都燥啦
無啦啦講「佢」，又唔用「我個fd」開始
仲要人講就信，用一個例子打成船人
你估連登冇其他AURP
自己research 下Arup 人工啦

咁唔好意思囉，一個"佢"就令你咁燥
我個fd講野都唔信，我無野講啦

姐係你地踩到civil係香港食哂屎咁就得，我身邊有例子話比我聽唔係就唔得

咁你地自己討論埋落去

好簡單姐，唱衰civil，咪少左人入行，咪少一個人爭飯食
點知愈唱愈多人讀

做狗你就慢慢做啦 仲比下有餘 笑死人

Z巴啱啱ot完？

岩岩收工
有無同路人

算好啦
趕tender個時 成晚冇得返

遇上還則要做撚到4,5點走唔甩啦
ot 完份則批出黎當老奉 班senior唔該都無聲
但到下次你入唔切份則就屌到你飛起
工程界 由上至下都咁撚閪

做structure試過 踩成晚通宵 到朝早9點上BD比阿SIR屌 屌完又要返office改圖改數

有無試過夜晚要趴lobby地下改圖呀？
真係好似一隻狗

有朋友岩岩grad consultant 20k 人工算ok?佢好似番五日又唔洗點ot

香港大學「神科」就業前景評級 結果出乎意料

工程系 HKU BEng Civil Engineering等
評級: B+

1. 受惠於公營以及私人的大型基建項目，對Engineer需求大增

2. 學科內容屬專業科目

3. 願意往大陸工作者佔優

4. Engineer能擺脫 “毒” 形象，變得presentable 則可成為人中之龍

5. 入學成績低水，quite underpriced

參考： AECOM Graduate Engineer收入

入consultant最重要係入唔入到政府
其他野唔需要理

岩岩返唔洗OT唔奇既

做半年以上就嚟料

想轉行
日日俾上家屌 俾啲師父撚

工程真係穩定 個樣正正常常 又拎住個2nd hon degree 18k已經算係低薪
其他科會一係就好勁做MT AO EO 一係就好廢做文員仔
工程個保障係就算你FG 個時垃圾到近乎弱智都會起碼有個16/7k ae offer 其他有幾多科做到?
雖然做唔到三四年前咁人人兩三個grad e offer 但係等到八九月為止 唔少本身冇offer ge人都收到二手飯食下 都差唔多人人有工開 有交cv就唔會失業咁

工時？ 人工升幅？ 工作壓力？ TCP法律責任？
你乜鳩都唔考慮 淨係講個起薪有撚用

做mains/細project既main con 同埋sub con大把都係出14k,15k請人 (唔好唔記得呢堆工仲要係返6日)

起薪真係呢行最大既煙幕

個個聽civil 一出嚟有18k以為幾好咁
但唔知根本人工升得好慢

18k > 19k > 20k 咁加上去

識人consultamt 做完一年之後由18k 加做 18.3k

Consultant ，前年加左300，今年加600😑

Civil工 ae後每年係加通脹5%-6%la
但係同你資歷無關。。。。。。

升職先額外多5% 幾高人工自己諗

唔洗放工就有份...寫5day work,但星期六日要返去Ot⋯⋯

青細consultant?
個人認爲每年起碼8-10% 先合理，俾唔夠數就跳槽or 轉main con 補返數。

有得入都係入政府/MTR/兩電la
做政府AE 最hea皮
唔洗孭飛 又輕鬆

做左software engine 幾年 好後悔無讀civil

政府GE 刷鞋用錯力，又無西，升唔返E 咪屙拔甩
出返來邊個請？

可以做返consultant
或者做WS

日日叫我走又

轉政府技術職系好過

講真入左政府做A仔/G 仔既根本都唔會諗住出返來

聽聞政府E位根本唔夠班 G 仔升返曬上去
A 仔好似4年内要考到
爭餐死上唔返既風險好大，chartered 左直接考E 會唔會好d?

外資中型consultant,有哂3個scheme 行
Wsp 都凍薪 我公司加咁少都唔出奇

好難上車

唔會 政府比較喜歡自己培訓既G

E都請出面
有同事RGE 牌入政府E

我覺得係睇人/睇team
Wsp有人d人係加左8-10%

*有d人

你條壽頭唔好扮識啦
大把人做緊消防保養維修都係咁, 定期去做檢查, 有壞就報價咁樣, 間唔中報下d upgrade 消防tender, 你個d 建築地盤唔同BSE 個d 地盤呀傻西

難度比較大 你同事係咪人中之龍定係識人

我從來唔會笑其他工程係垃圾 成日聽d 做civil, building 既人自以為係建築師, 笑其他做BS 既人, 屌做既野咪又係site coordinator, layout plan, 結構點樣去design, 你識條鐵咩, 來來去去都係夾判頭, 寫下d method statement, 同客夾site progress, 執外defect 咁

我有講話我識咩？ 做工程咁多工種 有可能識得哂咩？你地講我咪知 咁惡仲乜撚 依家我有睇低你果行咩？就係你依d撚頭 講野惡過狗咁 咪冇人會尊種你囉 真係好笑

開口埋口就老母 唔怪得會俾人睇唔起

依個post註明係傾civil野 唔明其他行d人衝入黎柒做乜撚 講到自己有幾把炮

講真實感受就唱淡

child登一言堂

仲要講得呢行好嘅都唔係做呢行

屌你老母臭閪好做入黎一齊做

唱好班人一係外行人 一係仲讀緊書
20k consultant日日做到朝9晚10 真係好高人工

成班唔好叫人入行都唔知咩心態
而家fg 22k 番5日 8-6
每日準時收工

順便講埋今日政府又出post 講ceg geg seg，已經有成23k
成班係到話市道差，邊撚到差呀，睇過
成班係到諗最好將來grad 的都唔好入行搶飯食

fg 出黎講話依行好做
做多幾年先再講啦

唔洗返星期六? 咩工 介紹下

你講啲大部分人都入唔到既位 有代表性？

反左一年星期六 已經頂唔順

原來講完政府會減學位
會少咗人做呢行
少咗人做原來我地人工又可以高啲
仲可以學多幾個人嘅野
急不及待想唱淡了

8-6翻5日 22k邊間contractor翻五日？
講黎聽下

就係後悔左好耐冇入依行 屋企人做中游大判入職20k 而家四年已經30k 14個月糧 成日笑鳩我讀乞食科

工程好做既位只限入政府
其他私人公司不論你Consultant定Main Con定十仔都係比狗做

啱喎！屋企人做。你做半年都可以升manager lu
到時有分紅啦！點止30k呀！除時300k!
但首先你要有屋企人。
無果d?做人地踏腳石囉！

其實係main con 正常水位，無咩特別。
不過係辛苦既，返6日

CEG每年admission得20個 照咁睇Engineer位應該有街外人 空降係難但都知唔少人係空降
RGE牌算唔算人中之龍？

全香港有幾多RGE
班老屎比自己上曬仆就唔比班後生考啦
Istructe 已經係例子
上到去RSE RGE 全部都係自己人小圈子圍威喂咁

其實放上網討論有咩價值 , 幫你加到人工?
讀其他科 有d social skill都識得隱惡揚善
又要社會形象, 但又成日講自己有幾柒幾柒
成日話HKIE唔幫自己發聲,
自己個形象自己搞到咁差

RGE夠料做consultant director 起碼十皮野啦喎
入政府逗果6皮幾慢慢跳成十幾年先十皮?
定RPE(G)?

岩呀, 屌你老母

得啖笑

RGE定Geo牌呀?
2回事黎架wo
有RGE牌已經夠料自己開間consultant接job做
得閒簽下名已經fat fat

RGE
睇人姐 出面chur 又難升 同埋唔係間間director有十皮
親戚AP 都揀左入政府archi

有RGE牌仲需要chur?
Design野交晒比下面搞 自己最後簽隻龜就搞掂

RGE係出面做簽endorsement都簽到手軟啦 唔係D都起碼TD啦, 仲要升?
你朋友應該心理幾唔平衡, 其他人揸個ICE,HKIE又係做E
RGE又係做E

見私人公司d director 都好chur

For 大家reference姐，空降可能難d，所以要RGE牌

加人工慢過條鐵, 衰過好多行業, 其實..........
同埋engine 公司好多老細都係港資度縮鬼......

我同好多fd 4年都無就charter

你好似係做main con?

叫介紹咩位又唔介紹下

QS、大樓A&A、Fitting out好多job，但civil基本上無工開

QS大把工喎

其實拎住個civil degree 去報AQS 會唔會請？

QS人工高啲 又好做啲

會

咁照道理 應該個個CIVIL人都去做QS架 點解冇呢個現象出現？

因為你月入已經去到三四萬嘅時候，好難重新嚟過

但fg個時 都好少人去做QS

一直都係測量好做個civil
我十年前第一份工嘅上司已經咁同我講

做測量 測量埋自己份糧
你話喇

但冇咩civil fresh grad 會去做QS 好奇怪

因為Fresh grad佢哋on9

其實呢行都幾on9
上至ED TD 下至grad E
都要瘋狂ot
除非入政府
否則冇辦法脫離ot地獄

你冇睇過qs post？qs三剎位 有咩都屌你先 幫公司 老細管錢你估易呀

因為呢個post comment既人都未上到位
入左政府做阿sir既已經happy緊
邊得閒踩自己個行

難考牌係事實
平均多or 或者要返六日都係事實
對比其他專業（e.g 醫護 會計 教師）同年資 人工較低係事實
入到政府人工勁高係事實

平均都係 比上不足 比下有餘 3-4萬

如果比我選多次 我會上下考ao eo 紀律部隊
或者做銀行

不過依家轉唔到行了

點解

做左六七年 三萬幾人工 比上不足 比下有餘

轉行要太大勇氣 同 年青人爭

civil hd fg 返左consultant ea兩星期，岩岩收到10月頭aco skill test ，諗緊請唔請半日no pay 好
好驚同事懷疑我去搵其他工。。

巴打 hyd ws2歡迎你

6-7年又真係難D gei

唔情假點見工。 是但作個理由啦
湊小朋友 身體檢查 得左

都唔明點解d contract contract sum咁撚大
工人人工咁撚高
比班management 既人工就咁撚低
呢行中下層真係慘過食屎
年年加人工幾%咁加

比老細食撚哂

搵工有咩問題, 又唔係做犯法事

又要返地盤啦

幾時先可以做人 唔洗做工程

份人夠毒，開口就得罪人果啲咪會比人踢走

好似全部都係3年-4年考唔到牌就用完即棄

cma?

HKU UST POLY CITY 起職場有無分別？

Hyd ws2 歡迎大家

匯報近況 我今日終於頂唔順辭職 等30日後就走得 呢個月可以做啲咩？ 開始搵自己想做既野

hku>all

恭喜

Chartered已經係工程界最pro既位，都係得35K

純電撚想轉行

成世都得30k

不如搵D有50K既講下自己做左幾多年
好多FG話自己兩三年就20-30K好感覺良好

自問唔夠料搶MT/GT
有咩行唔限major又可以30歲前 上到30k

Big4
eo
所有2a3o
警犬
所有紀律部隊幫辦
Sales
其實好撚多

中小學老師

真係做到唔撚想做

趁後生去試下其他都係好事

唔好做啦

有無人知CIvil讀到 PHD 會有咩工做 （除咗Prof），點解會有人讀PHD？

Construction Management

要考牌？人工幾多？讀完PHD就得？同一般的Degree grad有咩分別

on9
使撚phd先做到 條path同fg有乜分別？
一黎俾eng.你做？

見住班上位嘅差唔多全部都係擦鞋精，真係不了

最慘係返六日
你話一支公無家庭同父母關係好差就無所謂
當你有家庭有仔女父母好好
然後發現仔女大得好快，父母老得好快
然後一星期都係放得一日假無乜時間陪佢地

老母剩係放星期六 老豆星期日

所以唔係叫人唔好讀civil
而係入得黎預左斷六親
養到你去三四萬又難返轉頭

家陣做廢柴 n仔to
生活開心左好多
之前做main con返6日 朝8晚8
無哂私人時間 返到人都灰埋

想人工好又早收工 咪去做師傅 真正做野時間得果6-7個鐘 一定唔駛ot 實搵到錢 做三沙又驚俾人食夾棍 判頭又要人養班人 把口要夠圓滑

charter點會係最pro

做工程師真係斷六親咁制 無錯將來你係有錢呀
但連女朋友 屋企人都冇時間理 日日收工正係想訓教
最後大家關係生疏哂 女朋友又離你而去

所以我放棄 唔玩了

pro你老味咩
行外人就出少兩句啦

唔玩了

有咩其他出路啊？

見d fd返份工一個月放六至七日佢地都想死
放假用曬時間陪對仔女
想像唔到一個月放四日假
仲要日日都ot嘅話.....

要走真係頭幾年好走
到時考左個牌三萬零但又入唔到client
咁就一世

TO
利申: TO打手

又係你

Sorry囉
返工太得閒

屌你 忙到飛機都唔想打

今朝訓左成朝

屌你屎忽

琴日朝早打完兩封信到呢家都無野做

有信心入到政府另計 要狗衝

supply and demand

樓主係HD 定degree ?

工程黎講 唔上到ap/rse/rge 唔好同人講你pro

AS， professor 都可以叫pro 既

as 你指咩先，大判?

都唔知點搵自己想做既野
就算搵到,又未必請

Authorized Signatory

as 都pro 你去問下人點考

RPE(G)都唔ok

*都ok

唔係做地盤3年邊有30k
5年都未把人未有

係咪7,8年前呀

5%~6%係高加幅喇wor師兄

做狗入面 你見過加最少狗糧係加幾多%
我見過2.1% 我真係見過 底薪兩皮都加唔到500呀陰公

利申+1.8%

工程係落手做個班先係高人工

判頭囉 三沙都發過豬頭

我既畢生夢想就係做TO

TO 頂薪4x k 真係好夠使

係咪物理系 係咪物理系 係
係咪物理系 係咪物理系 係
係咪物理系 係咪物理系 係
yeah!

我屌你啦。 星期六唔做野 咁邊個

起手邊間公司真係好重要
人地起手23k 一年最少加一千 完scheme升ae/e再加一千已經27k 仲未計各種allowance 究竟點先可以追到佢地人工

極少有23k 起手

除左TO，唔計工程師，我覺得讀工程嘅入政府仲有其他更好選擇
利申：已入

恭喜巴打

Acw ?

Acw 其中一條路，但我唔係

engine, TO, WS
除左呢三個 政府仲有咩位請工程狗？

如果行environment 有epi, aepo, 行safety 有oso

做工程真係咁差咩
小弟乾收銀4年28k
做6-7年30-40k應該唔係難事,之後再上就睇人啦

U grad?

係呀

其實我有fd做3年consultant 30k
未有牌

計埋OT 33k
所以都係覺得係人嘅問題

Ching 起薪幾多

BV?

有OT錢應該係A字頭
我fd做main con 3年都係33k左右

15k
但我已經轉過工

我做3跑,FG入呢間已經24 做左半年之後變24.8K
利申HD仔

Main con？hd仔都咁高

番6日 分分鐘要番shift
計埋allowance 果d應該都差唔多

yes

6日no shift no allowance

City仔唔係first hon成世做sub con啦

三跑好似要返12個鐘？

6,7年先30k都覺得ok 無degree?

咪玩啦講得ot錢即係未charter
未charter個basic salary可以有幾大variation
同埋有無ot錢真係算睇運 即係睇你咩team 腦細比唔比你claim 同真係要賣肝去換
關能力咩事

能力都可以話其中一樣關事
最緊要係識唔識做人
理得人地幾大variation
總之而家人地23歲就係呢個行業搵緊30k

識唔識做人呢個好agger
另外呢行有西就有絕對優勢
幾樣衰都可以

用全行最top幾%黎幫自己打飛機係咩心態？🤔

行行都係醒嘅人先可以上位
可以係唔聰明但係識做人
要自己做個普通人
又要抱怨呢個社會
係自相矛盾 唔面對現實
呢個係香港社會遊戲規則
相反有時間抱怨 不如諗下點增值自己
好過係呢度一班普通人埋堆取暖

向前望先重要
周圍望人冇意思
想搵50k可以選擇重新讀書再讀醫嘅
但做下planning先啦

柒咗就出去啦

香港人放鬆啲

佢應該係想講好識做人加能力唔錯個一小撮人可能人工會高
但一般整體都係低

不如講下價位最實際
fresh charter好多地方都係僅僅過30k 其實真係唔知咁辛苦行scheme讀master考牌有咩為

因為其它行業更差/差唔多
除左 政府養起既醫護 同 肯偷呃拐騙既sales
我覺得 真係咁上下

點計十年 30萬

Master 唔係must
CPD 好多免費 公司另外claim到4000一年

香港fg average chartered 到 5年
九年時間係真既

不過整體都係大既投資係真既

一樣還一樣
CPD真係偷cert黎簽算啦
個個都係咁做

行scheme同master就真係無咩辦法

哦 你唔上cpd就唔使食飯 搭車上cpd 都計。。。
一年上廿次左右， 每次計你過海 廿幾蚊 一年先五百大元

我都唔建議人入行 除非你好有建築抱負
但係唱衰都中肯d
否則只會睇係打手 反效果

公開既秘密唔好講出口

當日為civil 冇簡nursing
今日

你居然想幫病人執屎執尿？

做工程日曬雨淋咁執屎執尿

又係師兄。civil 做左十幾年好做?

Nursing 30k起薪

工程 做4-678年 有牌起薪30k up

乜野係偷cert

即係 唔係讀civil 偷人地張cert 話自己civil grad
上淘寶 畢業證書都有

如果唔係怕血怕臭怕屎尿，真係做nurse 好過
點知到做落地盤都係屎尿臭，根本一樣但人工差人成倍

係。除非做到政府e 位
或者十幾年後有Rse rge
否則頂多最叻仔十幾年後打和。
護士難升護士長
Max 50k

護士出黎唔洗考牌已經慢慢跳上50000
你估個個都考到牌咩，考唔到咪做十幾年個人工都輸比人
仲要工時長多ot唔補水
nursing就多假到可以賣返比醫管局又賺一大筆
久唔久又有假去下旅行
屌你老尾做工程得果10-15 annual leave要黎比你ot通完頂補精神 再唔係拎黎溫書考牌 chur完345年 再好好彩考到牌先等於返人fg個人工
工程假假地都算專業人士 最起碼都同nursing平頭啦
待遇差咁遠 呢個世界公平咩
讀完東華已經可以做RN屌打8大工程狗

Contractor 6日工，去旅行都唒多你一日annual leave
6日工同5日工差好遠，一星期得一日休息嘅專業人士

consultant係返6.5-7日

打風紅日 喺拎返屋企做
風雨不改

因為人地係鬼佬
BTW,我老細都係鬼佬黎香港做,之後開公司
我讀測量做隧道,人工低到不行

仲要好多人都係40k左右就停 每年只加通脹

有班人崇洋囉。見到鬼佬就高潮，就有信心。
之前個鬼佬無料扮四條，但次次佢開會就好順利⋯當然之後佢開完會尐野執尻死我啦⋯⋯

垃撚圾行業
集體詐騙

都係個句一樣還一樣
香港有邊行so called professtional 嘅COD無呢個practice 只係more or less

cpd

可以轉邊行

人地幾多行業都真係上
工程狗就個個行使虛假文書

contract係,但已經進化到返9放4

其實可以點造假？？

我係qs

以前上cpd前同後都要嘟卡，
上完堂後張attendance record要俾學會蓋印

不過Hkis D cpd上來都係嘥時間

HKIE拎人地張野黎影印就當係

唔係有名有membership no喺上邊架咩

上網報名cpd有晒record, trace得返架喎

法國JJ ?

韓國JJ

法國同韓國JV，返工時間唔係一樣咩?

我知法國有3更，仲要開夜同返紅日

hd仔起薪得18k 返12粒，狗也不做

利申：請左唔做

我唔係jv個間呀嘛 我fg先呢個價,已經最低,其他有經驗既最少都30k

而家唔係做緊foundation咩

仲有邊間做緊?想入喎

我個到埋尾架啦,鋪沙個到大陸佬黎,做到狗咁,啲舊同事個個入去都屌晒鬼,話啲大陸佬日日返黎hea,叫都唔肯做,香港人做晒

civil hd仔而家想搵份起大樓都咁難

冇degree 係手真係卡晒關

呢個世界邊有太專走唔到，你去1xk文員、收銀、飲食都一定有人請，問題係放唔低身段、人工

Chartered 35k ？除左兩A 邊間咁好做？

fg做左細consultant 2個月多d
design cover walkway搞成個月都未掂
係咪我太廢

正常 要過咁多部門
我第一次做 比 幾個上家玩左三個月 又無人教
去到尾先錯d 基本野 成個scheme 唔work
又由頭再做過

上家交比我份design都係錯,得alignment改少少, 其他都係計過曬咁濟
section, detail乜柒都未畫
依家單project就dl, 阿頭話我做得慢

可以由頭做咪好，個陣我有個cover foundation預得太細，左減右減先勉強過骨入到積

BV都有
其他地方真係未必

standard hoarding type 兩日搞惦啦
除非個case 唔坐footing 會複雜少少

唔係standard, 由頭design+要跟eurocode
有4-5個唔同type, span length / cover width 有出入

Housing project ?

hyd

其他consultant係咪都係一腳踢比較多
冇人lead住慢慢做
計唔掂數

正路有PE AE lead住
蚊型firm先一腳踢

加design fee啦屌你老母

落手落腳design砌圖砌數全部都係grad e 做
要入則批則全部係班grad e ot做通宵
有經驗果班既價值就係出去開下會 run project

咁既呀頭
不過依個世界好多
最仆街吊你做咩做錯
卸膊 所
印象中我你咁講過

又要返工

chartered eng都係得3x?
我見政府請親係5x-6x

sor
濕鳩ta 仔唔識野

civil岩岩charted 3xk唔出奇 contractor 就高d 做到RE PM Site A就人工高好多 之後每年多幾千 5萬開始要睇機遇
考到RSE/AP Un下腳過下半世

今日份 policy address
係咪代表 civil 又會變神科

10大基建同今日呢份有無得揮？

大陸工程界炒緊友呀，準備輸入專才，繼續低人工

唔係想唱啖。
不過咪又係上面飲唔曬果d水先由咀角流d畀你。
你估真係會同你分咩。

邊飲得晒，分到一兩滴都fat fat la

岩岩先返到屋企

未翻到屋企
走之前公司九成ge未走

我見香港都無咩大基建呢派，點解仲有咁多野做？

收到風,civil準備變神科

做大樓 A&A 日日做到仆街

分條毛咩，天價工程越黎越多但係工程狗起薪/C咗之後人工反而越黎越低
究竟d錢去晒邊

屍政報告咪講左，倒落海都唔益你呀！吹咩！

廿年計劃 爆左砸請返
中間肯定有幾年寒冬

過幾年就開始請大陸工程師，大學畢業證書同個牌除時淘寶買。佢完全唔洗識工程㗎，佢點你做就得啦！
然後佢份人工係你既幾倍。
大把工程等你做。不過OT無補水

1 萬億，仲未計超支，civil工程建築發到豬到，長做長有

會不會科水返大陸比中共

sorry 沒你哋打工仔份

有冇人or身邊朋友成功轉左行
有冇經歷分享下
日日ot到天昏地暗 好迷茫

仲讀緊書 final year個design project真係好磨滅意志

冇野做望唔到career path仲迷

轉行想30歲尾/中 之前上到35-40k+穩定係咪好難

除非政府工 唔好都幾難
但係工程係做到仆哂街

design project都做到咁
你畢業唔好入行好過

之前civil好景係因為有project唔夠人手做, 主要係因為果時無咁多civil grad
但十大基建之後每年多左好撚多civil grad, 仲有一大班邊做邊讀PT/RMIT, 所以依家開始爆煲

明日大嶼食唔哂每年加咁多既civil grad

買大陸d沙都死得人啦。呢期升到痴左線⋯
咁大條魚

我都知人工ok
不過contractor 8-6 六日
Consultant又ot無極限
真係好難頂
所以想轉行 人工升慢d低d都冇所謂

死做爛做計成個月, 中間睇唔知幾多本code又係咁上網搵resource
期間問你點搞又簡單答下我又算, 又唔check
計完先黎望下喇，睇完又話唔掂
問返你點搞, 又唔答

然後星期一又有另一單改善車位不足問題既suggestion report 要交，話我應該要做起份野
本身計數改圖執文件野都搞到成日ot, 依家份report仲唔知點搞好

你好明顯冇返星期六日同 ot到十一點

Civil人工高條毛，九個Faculty教醫商法都贏硬你，考政府荀位又唔夠文社科鬥

果d梗係冇得比
但同非專科一般fg比黎計都算好人工啦 (?)
不過真係chur死

呢個真
CONTRACTOR 8-6 你未計OT
有幾多人可以一夠鍾就走
早你半粒鍾開早會加OT 1粒鍾先走
加埋交通時間一日番13粒鐘

醫法就唔洗講啦 分數說明一切
但黎緊咁多public works contract, RSS甚至政府perm位應該大增

我覺得待遇好過教商

D垃圾電腦又慢
2018仲i3, 本身1個鐘做得起既野分分鐘變2粒鐘

咁講又唔係幾公道
返過工再睇返以前design project d嘢，黎多一次肯定快n倍
始終讀書時期接觸到嘅嘢同返工好唔同

做乾收銀係ot到凌晨兩點再返埋星期六日！
所有人都講得好啱。工程大把有得做。
同時係做死你人工又唔啱比例。

l m

明日大嶼 食到 不過十年後先開始
大家絕食十年先

做住feasi飲住粥水先

大家唔好走! 明日大魚呀!!!

想問civil牌難唔難考?
本身做structure, 想考埋ice .

唔難,.起碼容易過str geo

Civil fg轉左行留名，走得就走啦
所謂專業，升職又慢，收銀仲無限ot

介唔介意講下轉咗邊行？

咪淆底啦 香港civil唔會好似外國咁快淡啦 基建之城黎
做10年有成90k 專業人士 地位又高
老師匿埋喺學校改功課整通告搞19活動
Bba囝爭唔到mt law友考唔到pcll咪又係普通打工仔一個
醫生係人工高 但好多都係成世喺醫院見病人
而土木工程師就lead住成team人 管住幾十億 跟一個又一個大型工程project 係女聽到都濕
我都已經叫哂中學全級師弟妹下年一齊狗衝civil

現實:
3-5年 18-24k
5-12年 25-35k
13年- 唉唔想講

同你相反
second 緊得閒到仆街
開始思考下人生